一條更勁的草

一條更勁的草

英語媒體用英文問中文媒體問過的問題，林鄭就覺得不耐煩，嘥時間？用中文回答問題，怎麼能跟英文一樣？

林鄭講英文跟廣東話一樣，一副牙尖嘴利樣，不過有眼見，主觀直覺，講英文時的林鄭面相沒那麼兇，好像比較講道理講包容講文明，向來閃爍的眼神也閃的比較美，這三講一美，未必跟崇英崇美有關。其實就像中文人英語再厲害，衝着鬼佬，要罵起娘來也會斯文些，再粗的粗口也會幼細些。

林鄭有一半是英文人，底子厚，應該從英殖時期開始培養，又在英國工作過與家人生活過；那遠古年代，還沒有引進一大堆假大空的詞彙，沒吸收到殺氣騰騰的腔調，即使是官腔，尚殘存幾分英式氣質。

多見幾個京官，感染上普通話官腔之後，連廣東話也磨利了，隨時都要亮劍，動不動就絕對不可容忍、沒有讓步的餘地、毫不手軟，終於優化成一支火力超猛的大砲。但你要林鄭怎麼用英文亮劍呢？可以想像，娥特loklok聲講別有用心、不懷好意、重中之重、敵人亡我之心從來不死，真係人唔笑死狗都吠。

中美貿易戰，區區特區一枚特首打什麼嘴砲？不過，換了語言就換了嘴臉。且看新聞稿用「某國家」來單打美國，口氣就像上司手指指「阿邊個邊個」，深得中文神髓，某，即如阿貓阿狗，不屑開全名，而非忌諱。但看用英文在午餐會致詞，一樣為她全球最佩服的領袖習主席當僱傭兵，用字卻溫文含蓄得多。

林鄭當時在記者會上笑住口黑着臉，建議以後新聞處安排即時傳譯，免得她相同的問題要回答兩次，這不但更嘥時間，簡直嘥氣。她不怕中文的子彈都迷失在翻譯裏，傳譯員也恐防隨時丟飯碗。

物似主人形，娥特早晚也山寨了祖國領袖風采，底氣累積到一個點，隨時隨口吐出詩詞歌賦，引用典故隱藏微言大義，這不是難為了即時傳譯員？鬼佬會聞到「疾風知勁草」那條草的味道嗎？

身為國際城市特首，在眾多外媒雲集之地，發這種晦氣，多了官威，丟了面子。雖然這失禮行為，隨即被新聞處化為一場誤會，特首也特別親自發聲明澄清做法一如過往，等於把話吞回肚裏，但是那倨傲的神情與態度，收不回去，也回不去了。這條勁草，比狼更傲慢，也更危險。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
AI代替醫生 (左丁山)

下一則
下一則
賢良淑德住家feel (李碧華)